身後捐52億家產 發哥登上韓媒

周潤發（發哥）出道多年累積財產約52億，他和老婆陳薈蓮結婚31年無子嗣，據傳他們約定身後將裸捐家產做公益，近日韓國電視台MBC節目《真實故事探索隊》赴香港採訪發哥，他證實此事：「捐給有意思的機構，或是需要這筆錢的人，捐給他們滿好的。」

發哥認為錢財乃身外之物，「那個錢不是你永遠擁有的，有一天走了以後，還是留下來給人用，現在放在銀行，死了也不能帶走，就想想死了要把錢送給誰。」和老婆討論後，對方也相當贊成他的做法，希望幫助更多需要的人。

發哥還分享勤儉知足的生活態度：「每天能吃三餐，有張能睡覺的床，不會很過分吧？」節目播出後，「周潤發」三字立刻登上韓國入口網站Naver熱搜第一，韓國網友大讚他貴為巨星不僅儉樸度日，還能樂於助人，被稱為巨星中的巨星。

發哥 我好有需要啊

邊撚個黎？
冇人識呢啲大陸仔

爸爸 我好有需要

發哥

戇撚鳩

朋友

竟然周潤發夠膽死上亞視唔驚TVB封殺
仲用廣東話（母語）對答

ATV今夜不設防II-周潤發 [粵語中字版]_標清

覺唔覺曾志偉好屈機？

？？

你想表達啲咩啊 用下腦啦

韓國好似每到新年都會睇英雄本色

阿豬阿狗都上新聞

發哥真係好撚型
英雄本色入面個Mark哥味出晒黎
戲外戲內都咁型點玩呀

真 睇節目佢地仲識唱首歌

想上山撞到發哥真人就滿足了

( Show Blocked User - IY3TS )

2000年後?

佢家姐都係
佢根本可以唔駛出黎打工搵夠旅費出去影相，又可以著新衫新鞋

點解發哥要用普通話受訪？

冇仔冇女 兩公婆死哂 唔捐都係入庫房
捐咗嘅話 死後都叫有人歌頌 點解唔捐？

ON9

發哥我唔貪心
施捨4%俾我就得

咪撚戇鳩啦

臨死時用剩50蚊

本身周潤發個名喺韓國都係家傳戶曉香港影星
啲韓國人成日睇舊時港產片
當時香港娛樂圈黃金年代

你返印度食蕉啦

有無人知吳宇森去左邊

乞衣唔怕做。我想生存。

佢地個女點解唔出生
佢老婆去到2017年仲為個死嬰流眼淚
佢地個女出到生可能享緊兒孫樂

好人無好報

無仔女唔捐都要捐啦

你翻印度食蕉啦

點解要身後唔而家捐定一半？

發哥真係令人由心入面服出黎
偶像

捐出去畀慈善機構
行政費太高，都幫唔到太多人

你咪就係大陸仔

收皮啦 ，人地係南丫島原居民嚟架

廿5556[ce廿卜廿5

nter][/cent卜6er]7[/6]te][quote][/quo````te]

神早流流就送個老母出黎俾人屌
想出位行撚遠啲啦屌你老母

無知真可怕

通常呢啲會自己搞個基金多

政府出地 發哥出錢
搞個青年基金起樓
租比後生仔
然後再拿筆錢做慈善幾好

撞過
可惜真係好大年紀啦 真心皮膚都殘咗好多
睇到佢個樣係心痛 同尊敬

樓上兩個小學畢業未
發哥

想攞彩變咗衝出嚟柒

發哥寧願倒錢落海都唔益想買樓嘅後生仔

韓國人識打周潤發3個字？

52億，都幾誇張

范冰冰俾中共罰都10億
分分鐘仲有錢過發哥

連登仔口中既廢老

人地去左荷里活啦嗰陣

發哥從來唔肯同成龍合作

派比香港人 每人分到幾多?
好過個19政府 賺千幾億先派4千
仲要講2年都未有

發哥係韓國好出名 每次一去韓國識d新韓仔話係香港黎 佢地一定扮發哥

發哥二字果然唔係浪得虛名

柒夠未on9

發哥,哥哥同埋條蟲係日韓最熟悉同鍾意既偶像

發哥呢啲咁正氣咁優良嘅基因竟然無得延續，真係好可惜…就算唔計遺傳，我諗如果佢做人老豆，教出嚟嘅仔女都唔會壞得去邊…

相反淫蟲啲仔女，見到就想打柒佢哋…

下次見到發哥真人問佢拎d洗

正咩氣 後生勾人老婆搞到要食屎單野無人提嘅?

尋日有朋友撞到佢

膠到廢時俾

英雄本色

52億....咁鬼多...

師傅話贏返黎既錢95%都要拎黎做善事

Ching你又邊到黎既消息

佢無仔女可以留啫，唔捐可以點

發哥真心型
唔係為左演戲而做
真係由骨子到滲出黎

的確係
自己揀嗰啱心水機構, 好過益政府

做咗咁多年 套套戲都咁高片酬

平時又慳家 好難唔有錢

韓國搵普通話翻譯易d掛

但係去到香港街訪嗰part
個電視台職員定領隊（？）
又識講廣東話喎

咁我寧願行魚旦論, 唔要好過益一班為數唔少但完全無生產力既人

주윤발

應該係節目要求

佢以前上mama頒獎照講廣東話 霸氣盡現

相反劉德華同angelababy就好撚樣衰 講蝗話

on9仔
你自己google下佢已經捐左幾多？

可能訪問嗰條友
喺韓國把炮啲掛

佢成立慈善基金好過啦

佢係比黑社會迫拍戲，睇下黃子華講咩

有兩個睇法 預咗俾人屌

第一個諗法係
與其捐完益咗D慈善機構(而唔係實質俾有需要嘅人)

不如拎舊錢加埋你知名度去對電影產業付出啦拎去入股有潛力電影公司都好丫

或者自己起個發哥慈善基金再安排點用筆錢

雖然呢D同發哥咁出世的諗法相遺背

第二個諗法係
如果話發哥好偉大 其實發嫂 支持佢呢個決定 同樣咁偉大
你睇下梅媽單嘢

希望發哥小心揀慈善機構

捐俾大學？

連登仔不願面對
大陸仔扮香港人

鯨大?

發哥睇得好透
幫下我得唔得

梅媽佢仲有個大仔要養, 好陰公架, 要人地六十幾歲. 拋頭露面返工做野

老母撞過
仲親自揸機selfie

阿豬阿狗都上連登

我估係keep 住有一筆都會送住佢老婆唔洗驚無錢既
52億 洗撚死人咩
10年前買地起樓都夠玩了

韓國十幾廿年前真係睇香港電影大
哥哥 發哥 成龍 大哥大依啲喺韓國好出名
反觀香港依家真係出唔到咩大星
你問其他國家講一個香港明星可能得返醫神會識
香港班藝人真係要諗吓依十幾年點解啲文化輸出會咁差

係咪講緊自己

事件上我好尊敬佢
但唔明有錢人死後捐身家，點解唔一早送，留一部份比自己過世夠？

52億唔捐左40出黎先，其他夠過世，嗰40億擺係度見唔到用唔到得堆數字，早D捐早啲有人得救。
標基嗰啲有錢佬又係咁，係唔係當打機咁記錄自己總共有幾多分，要儲分到最後一刻先放返晒出嚟

整返個潤發基金啦 反正以前曾經同哥哥搞咗個基金
發哥個女好偉大 犧牲自己救貧苦

有時做d 慈善嘢 又唔一定要向至善為綜指嘅

比我啦

其實點解唔囉舊錢自己開個慈善機構去幫人?
依家果d所謂既慈善機構 有幾多真係落返去窮人身上..

發哥真係真藝人

仆街！你先係大陸仔！
死番支那啦！

係

點解要益班廢老廢青？

發哥派錢啦

都要有個好老婆認同同支持佢嘅做法

唔好搞到自己咁cheap

你老豆似係

一個post 可以出現咁多戇鳩仔 兒登真係兒登

發哥 我做你個仔

題外話
發哥拍埋去 係得top算最接近身高
其他都矮半個頭

成日話捐講咗咁多年，拎足咁多年光環，係咪真係會捐冇人知
佢講到自己咁知足儉樸，留幾十億喺身做咩？
唔好撚同我講留來應急啊

岩呀，你而家拿拿林捐撚晒佢留返幾萬，最好間屋都賣埋。 咁你再講呢番說話就有說服力好多啦

你掉轉講呀戇鳩仔

發哥你大撚獲, 支那偽慈善組織肯定日日搵你

屌，死左先啦。一日未死一日都可以轉

劉華有冇52億

發哥真係紅到連G高達角色都要搵佢做原型

睇啲留言真係⋯香港人可唔可以爭氣啲呀⋯

我係窮丫嘛屌你個閪

台灣咁多傳媒報導呢單，香港反而得一兩篇

我有冇話捐啊dllm，我有冇拎光環做好人做大慈善家啊？

死韓狗

如果你講得岩，咁你同佢咪又係一撚樣。分別在於佢拎慈善家光環，你就拎網上道德光環。 不過人地立埋遺囑，你就大隻講，你覺得到最後佢會唔會有說服力多d? dllm

咁撚有錢

難得有咁好既情操 比charity呢個字呃走左50億

一開聽到普通話即刻冇心情睇熄左

願知一二

韓國紅一定仲有黎明

俾d我

咁依家有需要可唔可以問發哥拎住先？

呢度好多五毛，見親有香港人表現高尚有獨立主見就會出嚟吠！

好名明顯我就係有需要既人

行出嚟嗰下幾有型

有人覺得咁有錢既人會係好人，真係笑死人，小學畢業未？

冇產階級先係好人

窮唔代表要做cheap精，同大陸人有咩分別？